# はじめに

## RouteCode SDK について

本件では、RouteCodeの決済システムRoutePayを使用する為のSDKです。

機能としては、以下の通りとなっております。

| 処理名         | 内容                  |
|-------------|---------------------|
| アクセストークン処理  | サーバ側アクセストークン生成      |
| ユーザー情報初期化処理 | クライアントのユーザー情報初期化します |
| カード登録処理     | クレジットカード登録します       |
| 受付処理        | 受付をします              |
| 決済(受付)処理    | 受付経由の決済             |
| 決済処理        | 直接金額指定をして決済します      |
| 返金処理        | 返金の処理をします           |


(注意) RoutePayは、カード情報をクライアントおよびサーバには保持しておらず、「決済サービス」会社に委ねております。

### アクセストークン処理

#### 概要

サーバ側アクセストークン生成・削除処理です。
レジサービス用アクセストークン取得の為の処理です。

（注意）クライアントは、ログイン機能はなく、
レジサービスサーバー側との4桁認証にてログインできる様になっております。

#### 画面遷移図

なし

#### シーケンス図

![ログイン処理](1-AccessToken.png)

#### API

##### サーバAPI

###### アクセストーク ン発行API

サービスID、店舗ID、レジID、パスワードを元にアクセストークンを発行します。
決済側APIは、このアクセストークンにて、サーバへアクセス可能となります。

###### アクセストーク ン削除API

発行したアクセストークンを削除します。

##### クライアントSDK

なし

### ユーザー情報初期化処理

#### 概要

クライアントのユーザー情報初期化します

#### 画面遷移図

なし

#### シーケンス図

なし

##### サーバAPI

なし

##### クライアントSDK

###### ユーザー情報初期化

サービスID、店舗IDより、 ユーザーを特定できるuuidをサーバで生成し、取得します。
このuuidは、クレジットカードと紐付けるIDとなります。決済時もサーバAPIへ決済されたuuidがどれか送信されます。
ユーザー情報は、セキュアなファイルに保存されますので、取得することは出来ません。

### カード登録処理

#### 概要

クレジットカード登録します       
クライアントのみの処理となります。

ユーザーを特定できるuuidをサーバから取得し、
クレジットカードを登録します。
クレジットカードを登録にて、クライアントの秘密鍵、サーバ側の公開鍵を
ユーザー情報クラス（または構造体）に追加されます。

#### 画面遷移図

![カード登録画面遷移](10-CardRegist.drawio.png)

#### シーケンス図

![カード登録処理](3-CardResist.png)

##### サーバAPI

なし

##### クライアントSDK

###### クレジットカード登録

カード登録を行います。カード登録を行うと、ユーザー情にクライアントの秘密鍵、サーバ側の公開鍵を取得します。

カギ情報は、セキュアなファイルに保存されますので、SDK内部より、取得することは出来ません。


### 受付処理

#### 概要

受付をします

#### 画面遷移図

![受付画面遷移](11-Recipe.drawio.png)

#### シーケンス図

![受付処理](4-Receipt.png)

##### サーバAPI

###### 受付&決済 (4 桁 認証)API
受付用の4桁認証を表示します。
クライアント側で4桁ペアリングを行うとアクセストークンで設定したAPIへコールバックし、
受付番号を取得できます。
GUI表示をする為フォームでPOSTします。

##### クライアントSDK

###### 受付&決済 (4 桁 認証)API

サーバ側APIに表示された4桁を入力しペアリングを行います。
ペアリングを行ったあと受付内容が表示され受付します。

### 決済(受付)処理

#### 概要

受付経由の決済

#### 画面遷移図

![決済(受付)画面遷移](12-ReceiptToPayment.drawio.png)

#### シーケンス図

![受付処理](5-PaymentForReceipt.png)

##### サーバAPI

###### 受付リストAPI

受付の番号リストが取得できます。

###### 受付用決済API

受付番号により決済をすることが出来ます。

###### 受付削除API

受付番号により受付取り消し(削除)出来ます。


##### クライアントSDK

なし

###### クレジットカード登録

### 決済処理

#### 概要

レジ側の決済をします。4桁認証をしクライアントから決済承認および決済を待ちます。
決済が終了後、決済したuuidとレシート情報が返ってきます。

#### 画面遷移図

![決済画面遷移](13-Payment.drawio.png)

#### シーケンス図

![決済処理](5-PaymentForReceipt.png)

##### サーバAPI

###### 受付&決済 (4 桁 認証)API

決済用の4桁認証を表示します。
クライアント側で4桁ペアリングを行うとアクセストークンで設定したAPIへコールバックし、
受付番号を取得できます。
GUI表示をする為フォームでPOSTします。

##### クライアントSDK

###### 受付&決済 (4 桁 認証)API

サーバ側APIに表示された4桁を入力しペアリングを行います。
ペアリングを行ったあと決済内容が表示され決済を実行できます。

### 返金処理

#### 概要

レシートを元に返金処理をします。
GUIはなく、レジ側で返品処理が行えます。

#### 画面遷移図

![返品画面遷移](14-Refound.drawio.png)

#### シーケンス図

![返品処理](7-Return.png)

##### サーバAPI

###### 返金API

レシート情報を元に、返品します。
サービスID、店舗IDが一致した場合のみ返品できます。

##### クライアントSDK

### その他

#### 概要

その他のAPI

#### 画面遷移図

#### シーケンス図

##### サーバAPI

###### パスワード変更API

アクセストークン用のレジパスワードを変更します。

##### クライアントSDK

なし
